[
    {
        "id": 108,
        "question": "İki şey arasında bağlantı kuran kimse, vasıta",
        "letter": "A",
        "answer": "aracı, ara bulucu"
    },
    {
        "id": 525,
        "question": "Kullanılması önlenmiş, el konulmuş",
        "letter": "B",
        "answer": "Bloke, bloke edilmiş, bloke olmuş"
    },
    {
        "id": 530,
        "question": "Gösterişli, şatafatlı",
        "letter": "C",
        "answer": "Cafcaf, cafcaflı"
    },
    {
        "id": 1890,
        "question": "“TORTU” KELİMESİNİN EŞ ANLAMLISI",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çökelti"
    },
    {
        "id": 198,
        "question": "Başkalarını çekiştirmek ve kınamak üzere yapılan konuşma, gıybet",
        "letter": "D",
        "answer": "dedikodu"
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "Kırkpınar yağlı güreşlerinin yapıldığı ilimiz",
        "letter": "E",
        "answer": "edirne"
    },
    {
        "id": 228,
        "question": "Eski Mısır hükümdarlarına verilen unvan",
        "letter": "F",
        "answer": "firavun"
    },
    {
        "id": 753,
        "question": "Bitkilerin büyümesi için gerekli gıdayı ihtiva eden madde",
        "letter": "G",
        "answer": "Gübre"
    },
    {
        "id": 1175,
        "question": "Görev ve yapı bakımından canlılığın bütün özelliklerini gösteren en küçük birim",
        "letter": "H",
        "answer": "Hücre"
    },
    {
        "id": 1726,
        "question": "Birim zamandaki hız değişimi",
        "letter": "İ",
        "answer": "İvme"
    },
    {
        "id": 1905,
        "question": "Soğuk mevsim kıyafetlerinin tümü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kışlık"
    },
    {
        "id": 618,
        "question": "Bir kimsenin, kendisine iş verilmeye uygunluğu",
        "letter": "L",
        "answer": "Liyakat, Liyakatli, Liyakatliliği"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Doku ve organların yapısını inceleyen bilim dalı",
        "letter": "M",
        "answer": "morfoloji"
    },
    {
        "id": 328,
        "question": "Tarafsız, yansız, eşit ya da ortada",
        "letter": "N",
        "answer": "nötr"
    },
    {
        "id": 346,
        "question": "Şehirler arası çalışan motorlu taşıtların yolcularını aldıkları ve indirdikleri yer",
        "letter": "O",
        "answer": "otogar"
    },
    {
        "id": 362,
        "question": "Bir yazı veya sözün anlamını daha kısa ve özlü biçimde veren yazı veya söz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özet"
    },
    {
        "id": 1181,
        "question": "Otobüs terminallerinde aracın yanaştığı, yolcuların inip binmesine yarayan bölüm",
        "letter": "P",
        "answer": "Peron"
    },
    {
        "id": 1122,
        "question": "Herhangi bir işte, bir konuda yapılan inceleme ve araştırma sonucunu, düşünceleri veya gözlemleri bildiren yazı",
        "letter": "R",
        "answer": "rapor"
    },
    {
        "id": 693,
        "question": "Bir bütün meydana getiren planlar dizisi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sekans"
    },
    {
        "id": 1686,
        "question": "Büyük kiliselerin içinde bir azizin adına ayrılmış küçük ibadet yeri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şapel"
    },
    {
        "id": 440,
        "question": "Herhangi bir konuda verilen gizli bilgi",
        "letter": "T",
        "answer": "tüyo, tüyo verme, tüyo vermek"
    },
    {
        "id": 455,
        "question": "Açıkgöz, kurnaz, cingöz",
        "letter": "U",
        "answer": "uyanık"
    },
    {
        "id": 460,
        "question": "Kan bağı bulunmayan, öz olmayan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üvey"
    },
    {
        "id": 1299,
        "question": "Bir ülkeye girmek veya bir ülkeden çıkmak için yetkili makamlardan alınması gerekli izin",
        "letter": "V",
        "answer": "Vize, vize belgesi"
    },
    {
        "id": 1577,
        "question": "Hacmine oranla ağırlığı çok olan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yoğun"
    },
    {
        "id": 511,
        "question": "Saçma, saçma sapan, boş, anlamsız söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "zırva"
    }
]